---
layout: post
title: "工作四周年"
date: 2013-07-16 21:33
comments: true
categories: 自话
---

一不小心工作四年了，四年意味着，工作的时间都超过了上大学的时间。当然这也不能说明什么，接下来还会更快地超过上高中的时间。这些年来，我越来越喜欢把22岁大学毕业作为一个中点，对称着看。往后多少年是什么样，往前多少年又是什么样。这两个样子往往存在这因果关系，离中点近的直接，离中点远的深刻。

我很发愁给自己列计划，所以也不知道当时毕业的时候想的现在，应该是个什么摸样。反正就我照镜子的感受来说，应该没变老。这并不是说保养得好，主要是因为我第一天上班就有人问我是不是来领实习生。而最近都已经有些不开眼的妈妈跟自己的孩子说，还不快谢谢哥哥让座。

工作了四年，四家公司，三个城市，这段说起来太沧桑坎坷，就不提了。前段时间看到某个微薄名人说刚毕业几年，应该多闯几个行业，有好处。我虽然是一直敲键盘写代码，但是也辗转了不同的软件行业。以前以为没有区别，实际上一圈下来最后回到互联网行业里，才知道这大不同，不同到甚至同是程序员你们站在一起一样可能找不到哪怕一个共同话题。互联网行业的节奏快，创新多，年轻人在其中学习的空间最大。

另外我特别认可自己当初下了决定来AVOS。工作的第四年，是完完整整在这里，有机会有舞台面对挑战。我们上线了[美味爱读](http://readwise.net/)，现在团队紧张地为[Delicious](https://delicious.com)添砖加瓦。6年前我注册这个书签网站的时候，是无论如何想不到今天在上面做修改的人是自己。也就是这样的机会，最为吸引人。

无论是公司，还是我们团队，还是我自己，现在还没有到盘点成绩的时候。希望明年夏天再回顾的时候，能有更多的收获。
